點解光會同物質有交互作用

高中讀物理嘅時候，會講到電子喺唔同層嘅殼度，會吸收唔同頻率嘅光，啱頻率嘅話，就會震盪去其他層度。

但想問下點解電子會同光(電磁波)有反應?

啱啱上維基睇見正反物質之間嘅反應會造成湮滅，之後會發出珈瑪射線。(電磁波)

1. 正反物質嘅交互，會產生電磁波
2. 物質會跟住電磁波嘅頻率交互
想問下有冇可能喺正反物質嘅交互組成一啲嘢(無質量)，但佢地有正反物質嘅特性而會影響到物質(有質量)?

Sorry 有啲1999

利申:非物理愛好者，最近睇得多科幻嘢上腦

sorry atomic physics唔熟 正準備重考

非物理愛好者喺到問quantum mechanics

留名學嘢

AMO黎 不論classical, semi-classical 同quantum既model都會用到

想問
電子+正子->光子
電子+光子->能量多左既電子
呢兩條概念好複雜咩 複雜到你要重新發明一個更複雜既概念去搭描述

想問咩叫正反物質？ 唔係太明個問題

up 緊乜

光電效應？

有冇聽過反物質
正反物質係正物質同反物質既簡稱

無講過點解喎

光加熱就等於火

明晒

光電效應

湮滅產生嘅gamma ray 射向其他matter，excite 咗佢嘅electron 算唔算符合嗰個情況？

學術台呀呢到，做乜撚嘢呀你

有冇人幫手將d字譯返做英文

真

交互作用英文係咩

因為電子有電荷，所以會同光子(電磁場嘅量子)有交互作用

Energy transfer

點解電子會同電磁波有反應?
The four fundamental interactions of nature

有質量既野受萬有引力影響
有電荷既野受電磁波影響

咩叫electron superposition

Interaction